- Maar er is, geloof ik, in veel mannen, vooral alleenstaande mannen, zo'n neiging - zo'n passie voor eten - een diner verloving is zo hoog in de klas van hun genoegens, hun tewerkstelling, hun waardigheid, bijna hun plichten, die welke dan ook ding maakt er plaats voor - en dit moet het geval zijn met Mr. Elton; een meest waardevolle, aimabele, aangename jongeman ongetwijfeld, en heel veel in de liefde met Harriet; maar toch kan hij een uitnodiging niet weigeren, hij moet dineren waar hij ook wordt gevraagd.
Wat een raar iets is liefde!
hij kan zien klaar wit in Harriet, maar zal niet alleen voor haar dineren. "
Kort daarna verliet meneer Elton hen en kon zij niet anders doen dan hem de gerechtigheid van het gevoel dat er veel sentiment in de zijne was manier om Harriet bij het afscheid te noemen; in de toon van zijn stem terwijl haar verzekeren dat hij mevrouw Goddard zou moeten bellen voor nieuws over haar eerlijk vriend, het laatste voordat hij zich voorbereidde op het geluk van een ontmoeting haar opnieuw, toen hij hoopte een beter rapport te kunnen geven; en hij zuchtte en glimlachte zichzelf weg op een manier die het evenwicht verliet goedkeuring veel in zijn voordeel.
Na een paar minuten van volledige stilte tussen hen, begon John Knightley Met "Ik heb nooit in mijn leven een man gezien die meer van plan was om aangenaam te zijn dan Mr. Elton.
